致一年前剛分手的自己

大家好，又係我。如果大家上個禮拜有上過旅遊台嘅或者上年年頭有上過舊登感情台嘅，可能都會認得我，我就係上年打左篇文叫 致所有由中學開始拍拖嘅小情侶 嗰個傻仔。 首先要好多謝嗰陣嘅巴絲打幫我推post，仲推到上Facebook，令到唔睇高登嘅前度都睇到個post，多謝你地。

無錯，今日就係我同前度分手啱啱好一年嘅大日子。唔知係屎忽痕定點，今日返返下intern就突然好想打篇文同一年前啱啱分手嘅自己講啲野。

喂柒頭，係呢日啦，一月十八日。大約今晚食完飯八、九點嗰啲時間，你訓喺床上面諗緊今次嗌完交點樣氹返女朋友嘅時候，突然間收到佢嘅SMS，係黎自一個無係你部電話出現一個禮拜嘅人名。嗯，佢今次認真咁同你講分手兩個字。過去一個禮拜你雖然都驚左好耐，但其實你一直心入面都知道大家都有個約定，唔到最後一步都唔可以輕易講出分手兩個字。所以，到你正式收到佢既SMS，仲要係用一個紀錄住你地五年半以黎回憶，只會用黎講認真野嘅嘅通訊工具嘅時候，你知道，今次真係未必有得返轉頭。然之後，你會用兩個禮拜嘅時間整左一本大相簿，貼哂你同佢呢幾年黎嘅相，希望呢本野可以勾起佢啲回憶，繼而心軟再回心轉意。幾經辛苦再搭friend幫手先將本相簿交到比佢，細個睇得tvb多嘅你仲要加埋一段長成四十幾分鐘既錄音加background music一齊send比佢。然後，你知道佢收到本相簿好感動，感動到話淨係睇第一版已經忍唔住喊，再然後，就沒有然後啦。

佢話比你聽，感動還感動，現實中的確有問題無解決，所以都係無用，「我地唔再係中學既時候既我地 大家既環境都唔同 有啲野唔係盡量迎合就可以過到去。」到呢一刻其實你心底裡都好清楚，其實佢講嘅唔係錯，有啲野唔係靠努力就做到，唔洗死磨爛磨就得，有啲野返唔到轉頭。佢贈過你一首歌，我諗其中一段就真係可以好好咁summarize到你地分手嘅原因。

「根本從未變改 明明不想分開

偏偏世界大了 不想改都要改」

係啦，就係咁相簿事件之後呢，你同佢之間就斷絕左來往，雖然佢好好人咁無block過你任何一樣野，但你亦都唔敢再去搵佢。原因有好多，你怕煩住佢，你怕再搵佢佢會block你，又或者最真嘅係，你唔肯接受現實，接受你已經唔再係佢邊個呢個現實。一心想逃避現實嘅你又唔知痴左邊條根，諗左條最老土最戇鳩嘅橋，學人摺幸運星。又好死唔死，當你諗要摺幾多粒嘅時候，你諗到一個數字，2042。因為你同佢由五年半前到分手嗰日，就正好係2042日。如是者，你2016年年頭嘅嗰個sem就幾乎每晚都鎖埋房門摺摺摺，由唔識摺摺極都谷唔起粒星，到全盛時期一晚摺到百鳩幾粒兩隻手嘅食指中指都損哂。終於，摺完二千幾粒又終於比你係Ikea搵到個老閪咁大個嘅玻璃櫃裝啲星星，係六月中原本係你地嘅紀念日送左比佢，仲拍左條片同佢講呢半年黎自己有咩轉變，同佢講一啲你唔知以後仲有無機會講嘅說話。到左呢刻，其實你心入面已經好清楚，經歷左咁多野之後，你地已經根本無可能再喺返埋一齊，有啲野「過去追不回來」。然而，你就好似有強迫症咁，你心入面總希望每段關係或者傳段情感黎到終結嘅時候都要有一個儀式去做結尾，而今次呢2042粒星星就係你賦予比呢段感情嘅一個結幕禮。而結果亦都證實左你係無預計錯嘅，到最後佢都無改變過佢嘅決定，最後仲祝左你一句：「祝你幸福。」

自此之後，你同自己講下不下一百次要停，要move on，要接受現實，要做返自己，要重新出發。但人生真係好難，每當你有少少progress嘅時候，就總會發生某啲事，令你諗返起佢，令你跌返入呢個無限輪迴入面。最深刻嘅一次我諗都要數到十月頭，你睇左嗰陣一套好hit嘅電影《六弄咖啡館》，你覺得故事同你好似，似到女主角嘅對白好似就係佢同你講嘅咁。

於是你就做左可能係呢世仔暫時最衝動嘅事，夜媽媽打電話比佢。其實你嗰刻最想講咩我已經唔記得左，我諗你嗰陣其實自己都唔係好知，只係純粹你睇完套戲，好掛住佢，掛住到一個爆發點，爆到你都唔知可以再做啲咩，雖有做返一個五年半以黎最習慣嘅動作，打比呢個前度。呢一晚，係好長嘅一晚，你地傾左六個鐘，咩都傾咩都笑咩都分享咩都好似以前一樣，其實大家都唔係變左好多姐，你以為。你從佢口中證實左佢已經有一個新嘅男朋友，而你亦喺佢口中聽到佢喺其他人口中得知關於你自己呢大半年同其他女仔嘅事。所有野都好美好，美好到你唔敢相信。到有一刻佢仲開口問你一句：「你覺得我地以後仲可唔可以好似今晚咁丫拿？」其實你知道，係唔可能，如果要佢做朋友嘅話，就註定你呢世都唔會放低到呢個人。但現實係，你仍然好想用盡所有方法去再一次親近呢個曾經如此熟悉嘅人，所以你答佢可以。通宵傾電話傾到最後，其實講到咩話題咩對話，到左呢刻我都唔係好記得，只係記得，你係收線前請求過佢親口再講多次你個名，而呢一次亦都會係佢最後一次叫你全名，而由佢口中講出黎呢三隻字嘅每一個音，我到而家就好記得好清楚。然後，再一次你同佢再斷絕左來往，直到而家我寫返呢篇野比你為止都係。

到左年尾，你決定真係要真真正正為呢件事呢段關係呢個人寫上一個句號，你決定自己一個出走去旅行，希望返到黎會係一個全新嘅自己。

「最後已事過境遷」，而家過左一年諗返起，其實過去呢年你過得其實幾好。正正係因為分左手，你先會知道自己身邊原來有咁多好兄弟好朋友好閨蜜，你先會重拾返自己應該有嘅社交生活，你先會過返一啲其他人口中嘅ulife做哂咩大學五件事。所以我到而家都成日話，2016年係你lost and found嘅一年，你失去左生命中其中一個最重要嘅人，但同時你嘅生活亦多左好多其他嘅very important persons。係得係失其實我唔識計，但我淨係知道，無論生活得幾精彩，總有一啲moment每當你諗起佢，眼淚就會自然咁不停流，你控制唔到，畢竟人生中都有太多嘅事情你都係控制唔到，情感呢樣野，更加係。你會有一晚係夢中見到佢著住白婚紗同你步入教堂，讀完結婚誓詞之後賓客拍手嗰刻你就醒左，然後喊到收唔到聲，因為你有幾咁想呢件事係真，有幾咁唔想呢個夢完。又有一次當你返到中學母校嘅一個舊生活動，你諗返起你當年計劃畢業後十年就要返去呢個見證你同佢成長嘅地方同佢求婚，然後你崩潰左一個禮拜，因為你知道，呢件事永遠都無可能再發生。呢一年黎你會不斷諗起或者夢見呢啲畫面，最難受嘅往往就係呢啲片段同現實嘅落差。

到左整整一年後嘅呢一刻，我可以好肯定咁同你講，你過去一年所做為左放低佢嘅事，其實係完全失敗。你為左佢特登參加多左好多活動嘗試塞滿自己嘅生活唔比自己諗佢，但現實係你每一刻都有機會諗起佢，每一件小事都可以觸動到你嘅神經。你為左佢特登嘗試同其他女仔發展，但最後都因為種種原因不了了之，我諗最主要嘅原因你自己都好清楚，你放唔低佢。呢一年黎你身邊有好多人不停狠狠地屌你，想屌醒你要你唔好再糾纏喺呢段關係入面，你好感激呢班人，但你就總係做唔到佢地想你做嘅野。

一齊左五年半，分開左一年。其實時間真係過得好快，快到你好驚，驚幾時會到分開左五年半，甚至耐過你同佢一齊嘅時間，因為你想永遠停留喺同佢最甜蜜嘅時光。但都係嗰句啦，人生真的好難。現實係你唔再有時間空間再去無限悼念呢份逝去嘅感情，你唔會再有機會同返佢一齊，甚至你唔會有機會見到佢，到有一刻你會體會到《不如不見》嘅歌詞係幾咁中：

「越渴望見面然後發現 中間隔著那十年
我想見的笑臉 只有懷念 不懂 怎去再聊天」

係啦就咁多啦。祝你呢一年活得精彩，難過傷心總少不免，但你要記住你身邊有好多人撐住你，包括你記憶中嘅嗰個佢。

仆街開錯台，感情台再見